INDEX > CITY HUNTER > エピソードガイド >

# 关于短篇「City Hunter」

CITY HUNTER在连载前画了两篇短篇作品。 由于与后来的连载作品在各种设置上存在差异[^1]，因此将它们作为不同的作品来对待，但我建议阅读它们，因为它们都是优秀的作品，是CITY HUNTER的起点。  

## City Hunter －XYZ－
掲載： 	週刊少年Jump・1983年18号  
収録： 	
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集「天使的礼物」  
集英社 集英社文庫（Comic版）北条司短編集(1)「City Hunter －XYZ－」  

梗概： 	
城市猎人冴羽獠收到美女科学家清水美津子的保护委托。 她的父亲因制造传染性不孕细菌而被情报局杀害，而她也成为目标。 獠开始保护她制作疫苗，但一个小错误导致她被绑架。 美津子还要求他，如果她被抓，就杀了她，所以他把步枪对准了绑架她的那艘船…  
`-------------------`  
这部作品是为Jump爱读者奖[^2]画的。"－XYZ－"副标题可能是在收编为单行本时添加的（需要寻求信息）。  
獠和委托人的会面场所是CAT'S EYE咖啡屋（不是CH，而是本家CE），而瞳和俊夫(?)是在作品中客串，这很有趣。  
这个故事被动画化为TV剧的第2集。 原作里，女主人公被一艘船绑架，但后来却遇到了大麻烦(?)，因为她被送上了飞机，让獠开着飞机追她。 这后来成为一个大问题（？） (…当时獠没有所谓的飞机恐惧症，所以没办法…)    

## City Hunter －双刃剑－  
掲載： 	Fresh Jump ・1984年2月号  
収録： 	
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集「天使的礼物」  
集英社 集英社文庫（Comic版）北条司短編集(1)「City Hunter －XYZ－」  
梗概： 	
这一次的委托人是女演员大原螢子，獠是她的忠实粉丝。 她的男友金森槇一在目前的「双刃剑」中与她演对手戏，他一心想得到剧中双重性格的杀人犯的角色，以至于他在现实生活中真的变成了杀人犯。 螢子委托獠杀了他，说她宁愿让他作为一个著名的演员死去，也不愿让他作为一个杀人犯暴露在世界面前。  
`-------------------`  
「City Hunter」广受好评，编辑部要求写45页，但由于时间安排的限制，他们决定写成33页，但内容很丰富，插科打诨不像连载中那样滑稽，严肃的场面也很认真，故事写得很好。很好。 作者本人评论说，他喜欢这个故事。（译注：本段待校对）  

[^1]:	设定上的差异  
	短篇的基本设置如下。  
『主人公的名字是冴羽獠，职业为清道夫（清洁工/杀手），也被称为城市猎人。 他技术高超，但也是一个超级好色之徒。 他最喜欢的枪是Colt Python 357 Magnum。 要委托工作，请在新宿站东口的留言板上写下"XYZ"（不多说）。 他的助手是一个叫香的女孩。』（译注：本段需校对）  
这部分在后来的连载和最近的「Angel Heart」中大致相同。 基本上，这就是被认为是「City Hunter」的必要条件。    
与连载的不同之处包括：槇村不存在，香从一开始就是他的跟班；獠的性格比较活泼、比较正常（这可能是由于他仍然受到CAT'S EYE老鼠的性格影响，他是以CAT'S EYE老鼠为原型的）；他住的地方不一样，对新宿这个城市也没有那么了解。  
香的性格也非常不同。 在读本中，香的外表及个性都比连载中更像女孩、更可爱。 还有一个场景是獠向香扔了一个类似H的段子，这似乎是在试图重现连载开始时的场景。（译注：本段需校对）  
（看一下细节，每个字都有细微的差别，甚至在「－XYZ－」和「－ダブル-エッジ－」之间也有差别。）  
獠和香之间的关系比连载#14～#20更克制。 故事发展为了连载而努力，但最后还是回到了最初构思时的样子。    
就个人而言，我认为我希望看到这个版本的二人所描绘的City Hunter。  
	[（返回）](./chyomikiri.md#tyu1mark)（译注：本段需校对）  

[^2]: 	Jump读者奖   
漫画家之间的竞赛，从1973年到1983年在Jump杂志上刊登了11期。 首先，通过读者问卷调查来选择读者希望阅读的漫画家的作品，然后请最受欢迎的前10位漫画家实际写一篇作品，每周发表一篇，由读者再次投票决定作品的排名。北条司在第11期也就是最后一期画了这幅「City Hunter」，并被读者评为第一名。我知道这是个比赛，所以我猜他花了很多精力，甚至不惜取材美国…  
顺便说一下，前一年他画了「Space・Angel」，获得第三名。  
…我在调查中发现，Bunch举办的世界漫画读者大奖赛」就像是类似的、针对新人漫画家的…  
	[（返回）](h./chyomikiri.md#tyu2mark)  

[BACK](./chepisode51-60.md)  
[NEXT](./chpeople-words.md)  